如果保持住跑步既熱誠／動力

由以前唔做運動既死肥仔到而家狠狠甩左接近四十磅（雖然仲有個肚腩仔 ）

由一開始跑三十秒都想死
到跟住跑下跑下變左三十分鐘
再由三十分鐘跑到 10k... 半馬...

但係最近覺得對跑步既熱誠好似減退左
會因為出面太濕太熱 因為跑步好悶所以唔想去 但以前從來都唔會有咁既諗法

到底點樣先可以 keep 到呢份動力

你有過咁成功既經驗都keep 唔到就放縱自己啦

轉吓其他運動

跑到半馬都可以熱誠減退既。。。夏天轉游下水囉

轉地方跑?

我覺得呢條都算係自己最後既防線
好多時覺得太懶就會忽然諗番起唔想再做以前既自己

我估自己又未到會放棄自己既境界既

打波踢波呢 d 唔係我唔想
而係大家都打左咁多年有個底
無啦啦點會想同個 0 knowledge 既人玩

唔會話你冇咁勁就唔同你打咁慘嘅
一落到場大家都係朋友

我有認真諗過 其實係可能自己進步得好慢 睇唔到有太大空間
講真大把人跑左三年幾 由0跑量都跑到上全馬sub4
但係另一方面咁諗 個個都唔同 又好似無咩必要同人比較

我自己都唔知

我覺得可能係你本身就唔鍾意跑步/只係當跑步係減肥工具。如果係嘅不如試多啲唔同運動，搵一樣自己真心鍾意嘅做仲好，因為你鍾意果樣野就自然係保持落去嘅動力

其實冇咩好比
天熱唔想跑係人之常情姐，可以跑少d/慢d，總之唔好停就OK啦
我每次唔想跑嗰時會同自己講，如果而家唔跑，下次想跑但天氣難頂到跑唔到，一定會後悔今日唔去跑，屌你，跑埋今次再算啦屌！

我每次唔想跑嗰時會同自己講，如果而家唔跑，下次想跑但天氣難頂到跑唔到，一定會後悔今日唔去跑，屌你，跑埋今次再算啦屌！

呢個mindset好好

你地都覺得啱既
而家似乎個問題係跑步成為左自己單一既運動
應該要搵多幾樣野玩下

反而想知一開始咁辛苦點解跑到
皮膚又痕肚又痛

同你一樣
因為減肥跑，跑左兩三年，又係跑到半馬
但因為覺得全馬好遙遠，keep住半馬又冇咩大突破
最近天氣又熱
開始冇咩動力去跑

肥佬 以前有一期 keep到 日日跑

後來發現隻腳 膝唔太舒服
轉左去游水

係呀係好想死架 仲要肥仔第一次做運動好老尷架

唔想俾人知 等到夜一夜屋企人出左國 先落街試下
頭幾次仲要跑左幾分鐘又想暈又好似腳斷咁 但係個種爽快既感覺唔係日常生活俾到你
然後你就會開始期待每一次既跑步 每次都想跑多d 跑遠d 到最後知道自己跑得遠就開始跑快d
之後就發現跑步唔單止簡單純粹落街跑 原來仲有interval, tempo, fartlek, LSD咁多花款
由以前行兩步路都要搭車到而家覺得其實流汗都係一種快樂 跑步真係改變左我好多

只不過最近好似失去左呢種動力
或者我從來都唔係一個好堅持既人掛

想聽更多個過程

之前都係肥仔，比人帽左之後就日日落去跑步，一唔開心就跑，跑跑下減左40磅
不過最近都無乜動力再跑，所以試下轉下做其他運動，變左去舉鐵

唔好當跑步做任務咁 會有壓力
一定要愈跑愈快，一定要跑到全馬咁
回歸初心，當初純粹跑步既快樂。
其實由零去到半馬已經好勁

Keep 住有比賽就有動力

半馬又好，全馬又好，目標就係跑得俾上次快

可以㗎話又可試下跑外國馬拉松（最方便就係台灣同日本） 跑過一次就會好有動力下次再試過去其他地方跑

聽住收音機嚟跑
晚晚內容唔同， 跑起來有啲新鮮感

熱就唔想跑

想聽d乜？點解會跑？點樣愈跑愈多／遠？

做機／舉鐵係我其中一樣好想做既野
巴打係交學費去跟 trainer 學定係自己去舉？

我呢排都開始跑 不過真係得十零分鐘貨仔之後又要行
你個陣係選擇日日跑+行混合(輕鬆D) 定點都跑夠30-45分鐘 之後抖返1,2日先再跑?

跑步真係好開心
番工有幾大壓力 有咩唔開心 落個街跑番轉真係好有用

多謝你

我最近呢年幾就係咁樣

上年年頭第一隻10k 成功感真係好大
完賽之後行番去拎baggage個陣自己不停傻笑（可能d人以為我痴撚左線）
點會諗過自己可以從頭到尾跑得完一萬米？
以前覺得絕對無可能會做既野 竟然俾自己既任性打破左

因為第一次既10k 我學識左有要求先會有進步
本住呢個心態跑第二次第三次10k 睇住時間由第一次5x到跑入4x
到後來第一次半馬 跑到最後2k爆爆地偈 每一步雖然係好攰 但係好實在
難極都只係一段路 呢句廣告既口號原來講得一d都無錯

上面有巴打講過我可能只係當跑步係一種工具
但打左咁多野之後
我諗我自己係鐘意跑步既

唔係賣廣告但極度推薦某d 0 - 5k challenge app
呢類app係用唔同既running pattern i.e. from 跑90秒行90秒 到 跑3分鐘行1分鐘 gradually 慢慢 train up 到你可以跑到 5k
我一開始都唔係日日跑 係之後最peak先1星期跑5-6日

同你情況差唔多

本身為減肥而跑步
到瘦左之後 曾經好唔想再跑
但一諗起每次跑完步 點食雞煲點飲啤酒都唔會肥
又諗起 大大隻 夏天去沙灘溝死女
又再諗起 自已外表fit 陌生人睇埋來都順眼啲

再講跑步目標
由第一日跑步 5km都跑唔完
到一小時內完成10k 再到而家40分鍾內完成10k
由跑每一步都痛苦 到3:20完成全馬
每一步都有血有汗
背後完成幾多tempo,interval,長課

慢慢落來 跑步已經係我人生一部分
我可以唔打機唔打J
但唔可以有一日唔跑步
我唔想有一日失去跑步呢個能力

每次受傷 我都會好掛住跑步自由自在
一個人諗下野既感覺

我曾經對跑步有愛有恨
但而家我生活真係離唔開跑步

加油兄弟

夜晚跑/玩跑步機
利申夏天通常跑夜晚

邊隻app？想試吓
會拎住手機跑？

岩岩係APP度打Couch to 5K都有幾個

課少少金換新裝備

Set d target俾自己（paceing)，做下 interval

上網睇片學

謝謝

想知道你地點練？我跑入左 10k sub 50 之後就已經覺得好難再上
因為一路就係keep住呢個水平無咩進步 唔知道點做先會再進步
我承認好多時都係因為自己懶 飲左酒食得太飽落雨太夜好攰 總係有太多原因俾自己唔去跑

而家先知打錯左標題

如何保持住跑步既熱誠／動力

無論10k sub40 去到全馬sub3

訓練模式大概都係 一星期五日鬆腳
剩低兩日
一日tempo run
一日走長課

而每星期既總里數就會反映到你既表現

你每星期總跑到40km 最多都係10k sub45
你每星期總跑到60km 10k 就sub40

如果想做到全馬sub3 每星期里數大約80km

鬆腳既意思即係好純粹既 free and casual run? 定係 fartlek 黎？
同埋想問下如果有時收工約左人食飯，番到屋企已經十一十二點你都仲會堅持落街兜兩個圈？

睇錯左保特，以為你講緊佢既生涯

我會簡早起身 跑完番工

將心比心 如果你記掛住要跑步
食飯趕住走都無癮

何不番工前跑左步 收工輕輕鬆鬆

不過如果你有心想跑得更快
一定要放更多時間落去

鬆腳意思=easy run
你跑開5:00/km最快既
就可以5:45/km 跑8-10km
要覺得舒服 唔辛苦既

我之前睇過跑步書 都講過一個理論
何謂最適合自己既訓練量
就係每日跑完 你自我都會感覺剛剛好
明天重會想跑既

如果你每次都谷到恆 每次都好辛苦
你自自然然就愈跑愈無癮

由開頭跑唔到3k, 到依家可以由馬鞍山跑去大埔大王爺廟／西貢海濱來回，不過唔係好計時間，或者無諗住去比賽，每次沿途望住海境心情都好放鬆

朝活
要犧牲兩個鐘早起身去跑步真係唔係個個都做得到
想問下巴打平均一日訓幾多個鐘？

大家一齊努力

其實朝早起身跑步好正
跑完步返工好精神

我堅持最小都要訓7個鍾
因為唔夠訓 自然腳軟軟
做咩都無心情

所以我犧牲去玩既時間
星日要同屋企人飲茶既
就自已早起身去跑

唔可能又玩足又跑到
只可以做取捨

有d 覺得跑到咁上下時間上好難有好大進步，同起初跑果陣好明顯有進步好大落差，反而感覺唔好太在意時間，relex響受過程仲好，去唔同路線有d 新鮮感，沿途睇下唔同景色，唔會因為無進步而放棄。

睇左做如果保特

謝謝巴打 好欣賞你個份毅力
我會努力增加多少少訓練量 一齊努力

受到上面巴打既啟發
開始左朝早早兩個鐘起身
感覺唔錯

成日想試下朝早跑步 但每晚都好夜訓
今個weekend試下先

轉短跑 再跑番長跑 會爽好多

跑步好悶，踢波仲好玩

加油
我又準備出去

師兄同你一樣經歷
我依家跑返短少少 8-10km 3days per week

都係跑咗3年嘅，由一個大肥仔跑到而家10K SUB50
但而家見到樽頸，想跑到45硬係唔得咁

跑左5年
由95kg減到最輕68kg
雖然個陣我173cm
但68kg並不是肥
個陣我29吋腰
瘦到爆哂線條

原本0跑量到一星期跑六日步

不過而家肥左啲
但依加一星期都跑五日or above
每次至少10k
雖然身邊啲朋友屋企人都話唔好跑唔多
但係每次都忍唔住

幾高先，如果高嘅話好快手咋

同我一模一樣 加油
學上面巴打話 跑量係決定性因素
雖然未響我身上證實過 但我決定試試

我都算高既
但問題係點無啦啦亂入街場

加油呀巴打

同朋友打啊嘛
有個人18歲先打球，佢192,依家打緊甲一

有做埋 gym ?
我身高體重腰都差唔多
但個下腹

試下買新跑鞋
買左就會好想用 跟住就會跑

有 個時候成日操腳同腹

呢個post係用黎警惕自己

推

今年渣打馬拉松過後
有人做左個普查

有份網上問卷
普查 每週跑量 同全馬成績

sub330 既人大部分 每週都40-50km
Sub315每週要60-70km
想sub 3每週要80km+

不講全馬
即使10k 其實都同一道理
週跑量係基本
重有姿勢 衝圈 interval ,tempo

但跑量就係一幢樓既地基

入黎搵下動力
早2年冬天既時候由160跑到140磅
果陣真係好落力跑左3個月
睇翻記錄第一個月10日有7日都跑5-10k
應該重得制，膝頭哥直落條骨掃下都痛，所以就無跑
之後瘋狂做左半年gym，後尾工作時間夾唔到就無做又無跑
依家跑左一個星期，2日停1日，跑1日停2日，仲要4k都無
唔知係咪因為無以前咁肥所以動力無咁大
再加上依家又熱又攰（翻工長企）
只係想甩多15磅就夠，但係我無動力呀

巴打平時會唔會操下腳咁？

呢排跑極隻腳硬係都唔在狀態，好易會攰。所以想睇下可唔可以透過Strength Workout 去 overcome 個bottleneck

無望到要跑全馬咁遙遠，10k 有進步我就心足了
總結一下先，week 1 由星期三開始到今日岩岩好跑量 50km

下個星期繼續努力

我覺得咁耐無做運動，係要循序漸進既
有聽過人講正常訓練下如果要加量最好係用五分鐘做單位
當你覺得一個練習長度係唔會令你過份地chur/ 爆偈就可以再加五分鐘

大家大齊加油

一齊

失戀

大家其實係咩地方跑？

屋企附近冇乜運動場，得啲7人足球場跑
個人鍾意跑海濱，但好遠好少選擇

我無操腳

但我覺得踩餅操腳都係必需
唔係話踩好重
但做適當重量 去強化肌肉
一來可以跑快啲
二來肌肉強化左 都會減小受傷既機會

最簡單由俯臥撐做先

我住大埔
通常都跑海濱

有時跑下出沙田 馬鞍山
又時入大尾督

大埔海濱
但我住油尖旺

我同你情況完全一樣呀
而家轉左一星期做幾次gym
可能一個月跑幾次就算
老實說，跑左幾年步去減肥，
身體其實好難再有咩突破，
而家當減下壓，做下有氧算
反而做gym 真係爽好多

住旺角跑入何文田
住尖沙咀去黃埔

黃埔可以諗諗
何文田唔係好多斜坡咩？唔想跑山

跑斜路我覺得都重要既，當然唔係叫你日日都跑
我住港島既，所以基本上長途+跑街都會有斜路

轉去室內緩跑徑😴

而家每星期多數跑三日
但有時好攰 就5k
唔攰就8k or 10-15k 間唔中半馬
正常一星期會跑20k到
但都係跑街跑圈多
有時會跑下機 但真係好無隱
你地會唔會跑機

會，落狗屎又想跑既話就跑機

咁又係 不過都係鍾意跑街跑圈多

加油

堅持跑咗一個星期
想起碼keep一年
但暫時行多過跑

加油
我都keep左一星期
其實無想像中咁難

最初點樣開始？想練下心肺

都難架
肯出街跑唔難
但要keep住跑嘅狀態好難

想開始跑 但可能太重跑一陣隻腳就好痛

覺得自己太肥，人生高峰二百磅
成日覺得自己透氣有問題咁

然後有一次個心好唔舒服入左醫院
做哂所有checkup發現咩事都無只係個胃有問題搞到火燒心

一路都好想減但無動力
最後因為有d家庭問題搞到好大壓力想釋放

而家唔敢講自己好fit，雖然仲有個肚腩仔
但唔會再行兩步就無氣

有人話只要keep到做一樣野21日就會變做習慣，雖然無科學根據
但係即管試下啦 反正我就成功左

跑步又悶又辛苦

我都想跑返 1年前仲著到嘅褲，依家著唔到

各位有無跑步app介紹，俾錢買嘅都ok

跑前大家會做d咩拉筋 成日都唔明點拉到15分鐘

爬文
我用開個個係 Couch to 10k

Search Dynamic Stretching

差唔多可以月結
中間去左10幾日旅行無跑步
其餘大概每星期50km左右

下個月繼續努力

已經勁了

巴打好勁
依家係唔係日日練烈焰神功

停左整整一個月無跑了
返工真係一大阻礙，我都想早兩個鐘醒去跑，但就算我幾早訓，去到嗰個鐘數起身都會番訓，諗左一個月啦
有無巴絲分享下點起到身 ………

我就係咁 開頭跑好有動力 但之後悶就停左無跑步 個肚腩又肥返哂

游水

無錯 不過其實個地下經過一晚散左熱 係無想像中咁難頂
反而曬完一日 夜晚八九點個地下岩岩散熱個陣 感覺先想死

爬上面文
我覺得係有短暫意志 + 上面有巴打講唔好 overwork 就 Ok
你一習慣左就會自動波識彈起身

加油

我日日跑都有個肚腩仔

聽歌同成日換新歌/轉跑其他路線，簡唔中同朋友一齊跑 最初同樓主一樣為咗減肥而跑同做gym，最初2km都跑唔到，到依家跑到半馬，身型都叫fit fit地，最近同樓主一樣好懶，但一諗到由最初到依家得來不易，唔想打回原型，結果死死氣去跑 夏天嘅話，我推薦夜晚6點後先去跑

大肥仔用跑步機減肥應該點跑好

試下踩單車
Road bike

我近來都有樓主既情況發生，成日一起步就唔想跑，我夜晚七點落街跑，都覺得太熱喇好辛苦，自己跑都聽住歌跑，最多跑5.5km就收工，呢兩日逼自己搵朋友一齊吹住水跑步，前晚6.5km，尋晚有8km，出一身汗好舒服。

我都係為減肥，之前160磅減到依家120磅，想減多5磅，但發覺呢5磅好難減

咁我可以比小小意見既
我開頭跑係辛苦 之後跑順左就加左workout
咁個肚腩會再收多小小

咁熱點跑

朝早10 11點已經曬到緩跑經有臭膠味

我連跑咗4晚，覺得10點後先涼返啲 呢幾日真係好鬼熱

諗住終點有女屌

無咩朋友有跑步 所以都係毒撚自己一個

慢慢黎，其實 7-8 速慢慢跑半個鐘九個字都已經好唔錯

應該係身體適應左呢個強度嘅運動？
Cross training 囉做多d 唔同既野

恆久 忍耐 堅持

留個名先

之前最肥個陣成21x磅 覺得真係行兩步就透氣好唔掂

於是的起左心肝去跑步

跑左3,4個月減到175磅

但之後去左2次旅行 個排天氣又開始凍我就偷懶

一偷偷左5個月懶到到而家

而家又肥返10磅

睇到呢個post好似有返d動力去跑步

但想問下上面幾位減肥既巴打們

有無配合埋飲食去減?因為之前我係配埋食烚菜同雞肉去減 好鬼dry下

由大肥仔減到而家尚算唔肥，話無節食就一定係呃你既
不過我食正餐既量其實無減太多肥豬肉炸野咩都有食，反而係戒左所有零食/謝絕響街經過見到既魚蛋燒賣（以前無考慮過原來呢d野可以咁高熱量 ）
同埋做左運動之後個人既食量係會自動調節，唔會暴飲暴食

加油

覺得長跑既人心態好勁
齋跑我覺得好悶 跑一陣放棄
但如果有個波我就跑到又耐
藍球足球攬球就跑到唔停
冇就真係好悶

我減四十磅都有節食
朝早麥皮，夜晚烚菜
中午就正常咁食，夜晚跑步

依家除左跑步，都會做下HIIT, 又會跳繩....

咁睇黎又要食返清d 目標係減多20磅

晚晚OT到10點 得返星期六日

好
仲有d炒飯炒麵又係好癲
出街食飯都盡量唔揀

我都跑左好幾個月 慢跑 減左30磅 無巴打咁勁 跑馬拉松 我本身都唔鍾意跑 因為係最方便我既運動 省時間 落樓下就係

樓主一星期跑幾多日？

幾個月三十磅係好勁
我係跑左年幾先瘦左唔少 我係慢慢減落黎
加油

一開始一星期三日
之後有一排高峰期一星期五日 個陣真係瘦得快d
之後開始懶試過一星期一次都有

而家？一星期七日

睇你想唔想朝早早起兩粒鐘
收十點早d番屋企訓

我會跑步果陣每爬過一條女 就當食一件

之前都係咁 瘦左20磅到
之後轉左行去做gym
覺得跑步好悶

日日跑唔會膝頭痛？
前排我一星期跑5日左右，keep左兩個月
上落樓梯有少少痛

5個月架 我識有人無做運動 剩係控飲食 對我黎講好難 佢好多自制 但其實一出到街好難唔食出邊野

想問sub點解

全馬Sub3 即係三個鐘內完成全馬
10ksub40 就係10km 40分鐘內完成

Sub可以講做 指定時間內完成

馬拉松術語
Sub330 - 跑手以三小時三十分內完成全馬

因為我覺得跑步真係好悶
連續踩單車踩左6日 每次1個鐘
其實係咪唔係好減到肥？
定都係跑步減快d？
因為我跑15分鐘到就一定要行 完全無力
而家154磅 想減到130左右

巴打
多謝巴打鼓勵

巴打
可能你初跑好有火
但記住 唔好每課都操到咁高強度

如果你成日都操到好累
你好快會討厭跑步

要比自己cheat day 每星期有一日休息or跑得小
先會有恆心推動自己再走得更遠

減肥都係以維持心跳作核心重點
你要維持最高心跳既7-8成
係跑步只要跑到5-6min/km就做到
但踩單車就要20-30km /hr

香港有幾多大直路可以比你不斷衝
比你維持住不停踩
如果踩十分鐘就停一停過馬路 就無意思啦

單車減肥其實有效
但係香港就好似唔多可能

信我 報跑班 識一堆跑步朋友，有幾個伴就堅持到
一期都係幾百蚊，但可以換來健康、堅持，值唔值自己諗
我可以講下自己經驗，今年係我田徑生捱第十個年頭，跟過三個教練，但其中第二個教練佢信奉自己一個練習先係王道，我跟左佢之後因爲大部分時間都一個人練，真係好悶好唔想跑，所以我一星期會偷懶一兩次 轉左第三個教練後，佢全部練習都係一班人一齊練，練完又一齊食飯，同班隊友真係好fd，大家互相為夢想為興趣而堅持，一大班人練真係會比到好多動力，我依加一、兩個月先偷懶一次

兄弟
跑班真係睇人

我自問10km跑39分
一直都係自已練
到近排先跟跑會

但有時跟跑會 要專燈去某個地方 又要就時間
對於要輪班番工既我 增添麻煩

我個人認為 最重要係產生自己對跑步既興趣
你先會跑落去

參加跑會只係止標唔止本
唔通有日你班跑會友唔跑 你又跟住唔跑咩

我住將軍澳個邊 踩開康城條單車俓
所以無過馬路呢個問題
多謝你既解答
我跑步5k要跑45分鐘
覺得好辛苦好難堅持
但單車就好過癮 又有風
但如果無效既我都會轉跑步
就黎結婚一定要成功

報跑班係我一直都好想做既事
但唔知邊個好 同本身份人好 introvert
我鐘意跑步某種程度上係因為貪佢可以自己獨立地進行
搞到心思思都唔知去唔去馬

咁你輪班制的確未必岩跑班既，但如果有固定工作時間，又未試過報跑班，我覺得可以試一下先再決定

試下冇壞阿
樂家、running man 、 跑手堂 、heartbeat 呢啲都係好出名又多初學者既跑會，你可以試下睇下佢地啲資料邊個岩自己再報，而且個個教練都係星級教練，唔會差得去邊

我都係
但我知自己唔係咁鍾意跑步 鍾意游水多啲
但跑步減肥好過游水

反而係 7-8 成好難 maintain
Say for example 用 22 歲黎講
Max HR 220 - 22 = 198
70-80% range = 198*0.7 to 198*0.8 = 138.6 to 158.4
但係我好容易已經上到個 range 上限 可能6”都會到倒 但係跑得再快其實又唔會升得好多
係咪代表心肺功能好差

單純係長距離心跳好難上到好高，你上到190，已經係接近爆計，好撚辛苦，你好難再跑落去
所以跑短離既變速跑（例如100慢200快）就會好易上到190以上

你無操開
可能6分 已係你9成力

你可以跑慢小小
自已感覺舒服既
可以講到一兩句說話

如果聽緊歌既 試下唱出聲

如果做到小小促氣 但又唱到 一 兩句
呢個速度就岩岩好

想請教下朝早起身跑步
應該跑之前食野？
定跑完先食？
跑完先食會唔會冇力跑？
謝謝

This is very tricky! 我有用你講呢個唱歌既方法
我係唱到一兩句 感覺良好
但係HR就keep住好高 所以都唔知應該要信感覺定係數據

我係一起身即跑 跑完先食

信感覺

心跳錶可能唔準
最緊要自已感覺舒服

上年想挑戰自我報咗10k渣馬
由11月開始操 每星期1-2次
到依家都keep住6:30/km
想快又快唔到 想加多1k 又好攰

不過暫時keep到啲時間 都叫安心

跑左幾多個月啊 每次跑幾耐？淨跑步？

5個月 多數跑一個鐘 同埋戒澱粉質
夜晚少食或唔食

減左一但月 朝早跑50分鐘 夜晚行幾轉樓梯 但減得好慢

踢波果班體能咁勁
其實係咪成日練變速跑就夠

你食野個邊點先 因為7成靠飲食 3成靠運動

戒糖鹽肉 凍飲 少油 戒唔到澱粉質 但份量盡減

野飲好肥架 賣台式奶茶又落勁多糖又多奶精 飲水多真係易減肥加去水腫 啲人成日話減唔到面..我有排飲勁多水 面瘦左啲 朝早空肚飲杯水再食野 最應該係戒碳水化合物 糖唔超過一日吸收 糖都有好多唔同種 果糖好容易消耗

巴打 你目標10k想跑幾快？

齋跑減40磅？！

跑加唔食立雜野
慢慢瘦架唔係三兩個月個種

可想而知以前真係好撚肥

戎左5 個月糖 淨飲水 塊面v勁多

唔知呀
純粹想進步下
快啲又好喘 但keep呢個speed又上唔到11k
不過都減咗6kg 跑下跑下就

心跳錶唔準
短距離誤差的確會比較大，可能會大到十幾下心跳，但長距離誤差唔會多過2下

有左小朋友之後就好少跑...
各位巴絲要好好珍惜呀

係...有一個前隊友，結婚後一個月先跑得四五次鬆腳，真係好慘

謝謝大師們

我唔係大師，但我係真心鍾意跑步，如果唔係都唔會跑下跑下就過左十年，睇住自己越跑越快真係好開心

thx ching
今朝跑左6k

如果想進步，你恆常訓練只小要加多日

巴打你個現時一星期兩日如何安排？

每次跑幾長？配速如何？

lm

偷左懶一日

留名

琴晚開始左近期第一次跑步
5k 30min
行左3分鐘拉埋根返家
今朝起身無咩感覺
1,今晚係咪要跑長d先可以快速減肥呢

2,同埋我上網睇有人話每星期最好要有休息日
想問下係跑幾日先休息最好？
利申 170 70kg 想用3個月減到62左右

1.係

2.初學建議跑一日休一日，跑返個零月先再加

太耐冇做運動依家跑2K都好辛苦仲要斷開
應該跑下行下定儘量KEEP住唔好停好
本身唔肥但想操番啲體能唔使咁撚虧
同埋跑完一日隻腳痛幾日
應該等唔痛先跑定照KEEP住跑

早d見到就好 琴晚格硬加上去跑10k 70”
今朝起床攰到仆街 好酸痛

70分鐘？如果係既話建議你唔好一加就加上10k ，呢個距離對你黎講應該比較吃力，試下7k 跑1日休1日個零月，之後先加距離/日數

無咩必要谷到自己咁勁
我自己就係用5分鐘呢個基準黎一路慢慢加上去
for example 我今個月係跑30分鐘既
如果跑到30分鐘而又唔覺得再辛苦既 先再加多5分鐘

想指教下 都跑左2個星期
而家跑2日停1日 5k 30~35分鐘
但每次跑個陣 個身既右邊中間都一定痛
個位置應該係個肺同d骨既下小小
我以為一開始唔習慣 但到而家都會痛 有幾次係劇痛
點解決
Thanks

真心想進步下 諗緊加唔加跑班
有無咩推介
一向都自己操 想同其他人交流下
利申：絲 5k pb 25分 10k 52分到

係咪 Diaphragmatic pain?

Ways to eliminate side stitches

No matter what reasons caused side stitches during running, ways to relieve pains are similar. The first thing that runners could do is to slow down the running speed or even walk, press on the area with pain and lean forward. Try to have full and deep breathing; adjust the breathing tempo. The pain will be relieved and dismissed. For proper breathing techniques, please refer to:

In the long term, sustained training, regular eating habits and having sports drinks are the most efficient ways to prevent side stitches. Increase the strength and speed of training progressively, utilize your deep muscles to control the breathing. This would help runners to maintain posture, lowering the consumption of energy and chances of injury. These are specifically important to runners preparing for the marathon. If you suffer from side stitches recurrently, or the pain sustained or even intensified after stopping training, consult a doctor as soon as possible.

上面巴打好似有講幾間，我都積極考慮緊

輕輕一推

聽朝繼續努力

訓先

你跑左幾耐先可以一口氣跑到30分鐘

8 weeks

而家5k 30 min跑左1個月多d
琴晚升上10k 有d吃力
成日高估自己

慢慢黎啦，近排天氣太熱又成日落雨
有時都跑到唔知身上係雨定係汗，五秒前仲係好天烈陽神功轉個頭已經濕到連耳機都差d入水
今日都係執左隻 15k 就番屋企

跑左幾耐？

你講今日定係幾時開始有跑步呢個習慣？

維持呢個習慣幾耐

兩年幾左右

諗返當初想改變身體嗰種欲望
可能你已經忘記左跑步到底係一件點嘅事嚟

一開始個初衷係架，但而家已經 sort of 做到左
所以目標開始唔同左了

有時跑屋企附近後山條路 就好易會諗番兩年幾前
呢條路載住左好多我既重量 痛苦 失落 意志同埋汗水
兜番一個圈重遊故步
雖然係同一條路 但係會發現而家既我已經比原來既自己進步左好多

唔知自己up乜9 但係動力唔再係黎由“屌好撚肥呀要減肥”
而係享受跑步呢個樂趣

各位加油

係人都會變
以前都係為左增磅先舉野
而家身體唔同左，當初嘅目標已經達到
所以再尋其他嘅目標

隻腳唔得

15K 好勁... 我剛開始跑1個月,每日5k

第一日35min, 而家24min. 每次同一個route但到到有個位上斜我點都要休息一陣，其實我咁跑係咪慢慢就會可以一次過跑得曬？我都係9跑冇咩方法..因爲覺得睇太多野先開始嘅話不如開始咗再慢慢改

保持明天想跑既心情

單身
有錢
得閒

繼續努力

其實你地係朝早返工前跑定收工食完飯跑
想過朝早跑但朝早成日起唔到身
收工食完飯就差唔多10點 成日就攰到唔想跑

見人落雨都室外跑

痴撚線

做唔到 夜晚好夜瞓

10點跑都無問題 跑完返去沖埋涼最多十一點多d

我跑完全馬後好耐無跑過,因為覺得有D厭

我就係你口中講個種痴撚線既人

我係比俾上面有位巴打啟發左，而家朝早六點爬起身去
七點幾番到屋企沖涼換衫八點番工

咁你幾點瞓

練幾耐跑到全馬？

半年

咁勁，本身好fit? 我跑了個半月先可跑到5km

當你仲係到掙扎跑唔跑嘅時候，就果斷啲去跑啦，快有快跑慢有慢跑

5k跑幾耐？
我而家5k 28”
但10k要70 想提升到60
但真係快唔到既感覺

其實係咪真係跑多啲就會變快？
我跑左幾個月 5k最快都係得25分鐘

24”

師兄咁想問下你原本都好fit?
我跑左2個月先由35->28

你試下跑步回氣果陣個身傾向前少少咁跑
上半身帶動下半身跑 咁樣回氣果陣都會跑得快啲
sorry for 1999

唔係不過有踢開波，但再快好似好難咁

我一開始都係跑5k，但開始練行山長課加密集式練體能慢慢跑到半馬全馬。反而跑步長課好少練，主要係執番正個form.

好勁，半年前後轉變好大？ 好氣咗幾多？

11 點到 11 點半左右
其實係唔多夠訓所以星期六日訓番多少少

岩岩特大暴雨 執左3k就走左 垃圾

繼續跑的理由很少，停跑的理由則有一卡車那麼多。我們能做的，只有把那很少的理由一一珍惜地繼續磨亮。

暫時諗唔到理由點解停跑

巴打可以享受到跑步既樂趣未

有時放假
就咁著對跑鞋 就出去慢跑
一個人睇下風景 諗下野
聽下雀仔叫
好享受

近排未有呢種好享受既感覺 因為真係好熱
但多左跑步成為左一個常態

多謝巴打 inspire 左我

月結 160k

我都係跑三十秒就頂唔順 樓豬點算啊 你一開始係點跑嫁 教下我啦

試下放鬆

唔好只係諗住好熱 好辛苦
試下留意下周邊花花草草

諗下番工番學
時間好快過

再唔係就放空下 咩都唔好諗

好好享受

搵條女同你跑就有動力，一個人既話好易迷失

中左跑癮，慘過吸毒，每日唔跑唔舒服，唔跑會有罪疚感

唔覺 同女朋友跑先慘 完全唔知想點

打風既日子

師兄會唔會跑跑步機？
跑機比跑街感覺上輕鬆好多 較返平時個速度都綽綽有餘

會，上星期都係咁
10速2個鐘

你講出左一個好重要嘅問題 因為跑跑步機用同樣嘅速度其實係容易啲 係會影響左訓練嘅質素
所以跑機要set incline 1-2% 先會似真正跑街既情況

落巨雨繼續跑機

其實係個基數好大（個陣磅數都有2字頭 ）所以係容易減d
帶定頭盔先 我個方法應該唔係好岩
都係嗰幾招

唔準自己食垃雜野 夜晚唔食飯 剩係食菜 無油無調味
早餐食飽d都唔驚 有時痴線到會食公仔麵
夜晚就日日都跑 唔想跑都要行斜路

好快就會有效果

點解我做親淨水/跑步都會覺好悶咁

Self discipline > motivation

First 10 weeks from 0km to 5km

21k done for today

我跑係想追求下速度 但我岩岩先跑 10月有半馬比賽 希望1個鐘45分 完成到

今日跑機都跑到想死 14k 就收左皮

一個鐘內

無啦邊有咁勁 都係平時10速
唔知點解無乜力 提唔起勁 無癮就走左

PB run?

轉下玩跑山
將個距離拉長，目標多d 就會多d 動力
原本幾年前玩開10km
跟住唔小心跟人玩山賽
20 幾km
第一次玩到腳跛
之後又唔想放棄繼續玩多幾個
中間又做下gym
由90幾kg 變73kg
跟住又玩左hk100
今年年尾到下年都有3個100km 賽事
不過年絃前知道咁長賽事都要跑全馬當練習
黎緊都有幾個台灣全馬賽事做下練習
我都係因為山賽先開始練21km 跟住30km 長課
然後玩埋全馬
當30km 變你既每星期必練長課
你就發覺10km 只係恢復跑
跑個零兩個鐘已經好短

都幾多有呢個情況
做緊1樣野但無咩突破,唔上唔落都耐就會想放棄做個樣野
有踢開波,但覺得無咩突破就開始懶
依家肚腩出哂黎,又跑唔郁,core無力

要操番又要用多更多既力同時間去做

巴打嗰期total減咗幾多？有冇負作用？

我有興趣架 但唔知點開始
感覺跑山既門檻比跑步高好多

一路都減緊
由peak 210減到落而家16x